加拿大外長晤王毅 批評中國對港手法

節錄

加拿大外長晤王毅 批評中國對港手法

正在西歐訪問的中國外交部長王毅周二在首站意大利羅馬和加拿大外長商鵬飛（Francois-Philippe Champagne）會晤，加方促請中方立即釋放加拿大外交官康明凱及商人斯帕沃，商鵬飛亦當面反對中國對待香港的處理手法。此外，意大利外長迪馬約與王毅會面後表示，會密切留意北京在香港實施港區國安法後的影響。

本身亦在歐洲訪問的商鵬飛周二晚在下榻的酒店和王毅會。。。。。。。。

■王毅與加拿大外長會面，談及香港和孟晚舟問題。美聯社

加拿大外交部發表聲明指，商鵬飛在會晤再度重申，康明凱及斯帕沃案是加國的首要事務，加方繼續促請中方早日釋放兩人。商鵬飛據報亦在會上促請中方容許加方使館人員探訪被中方囚禁並控以間諜罪名的康明凱和斯帕沃。加媒表示，商鵬飛會後對恢復領事探訪一事表示。。。。。。。

法院拒孟公開情報文件要求

此外，孟晚舟司法反擊戰受挫。加拿大法院上周五以國家安全等為由，拒絕孟方公開更多情報文件的要求。

意粉，鬱金香，楓葉，陸續有嚟

去到邊度都俾人屌